游蕙禎：香港民主的消亡

自從1997年從英國手中接管這座城市以來，中國已經侵蝕並幾乎摧毀了香港的民主。

北京巧妙地操縱一個完善的政治和憲法框架，逐步取消了香港的自治權。人們在相對開明的英國統治下所珍視的公民自由和權力分立等概念，正在遭到拋棄。公平正義這些民主的核心正在萎縮。

對香港來說，唯一的出路就是從北京分裂出來，形成一個新的民主國家。

但隨著安全機構的入侵，中國加強了對香港生活各方面的控制，導致今年民主反對派在選舉中遭受挫折。數十名支持民主的活動人士被判輕罪，有些人已被判入獄。

6月，我因被控在立法會內進行「非法集會」而入獄四周，立法會是香港的議會，當時我還是該機構的成員。2016年，中國對一項法院判決的干預，導致包括我在內的支持獨立的立法者因不正當地宣誓而被免職。當我們試圖進入會議室重新宣誓時，發生了這次「非法集會」。

當局以國家安全的名義取締了主張分離主義的香港民族黨，這個引人矚目的策略，旨在粉碎支持獨立的該團體。這表明香港政府不容忍反對中國共產黨的人。反對派人士也僅僅因為集會和抗議而被視為恐怖分子。

為了對世界保持開放，香港就不能接受這一點。中國的做法與帝國主義國家沒有什麼不同，它利用其權力來控制電信、基礎設施和商業市場。如果香港默許這種控制，那麼這個城市就會遠離文明的民主世界。

已經有太多香港居民害怕討論民主、自由和人權；需要讓他們相信，這座城市要生存下來，最佳的辦法就是與北京決裂。但香港的親北京陣營老辣而無情，而且日益加劇的鎮壓使得民主活動人士的工作越來越不可能開展。

當香港的主權被移交時，北京允許市民擴大他們在亞洲的經濟影響力，通過基礎設施和建設項目提供就業機會。但總的來說，香港實際上並沒有多少收穫，因為北京從香港的殖民歷史中吸取經驗，推動了大陸的上海、廣州和深圳等城市的發展。它們開始繁榮昌盛，而香港居民在經濟上日益困難，在政治上被邊緣化。

1980年代，當英國和中國在幾乎沒有香港市民參與的情況下就香港移交談判時，北京就是懷著這樣的意圖。1984年的《中英聯合聲明》只是告訴香港，它的未來將在北京手中。香港居民可以搬家，或者留下並接受中國政府通知，這個政府於五年後進行了天安門廣場大屠殺，香港一直沒有忘記這件事。

從那以後，北京不僅一直想方設法改變香港的法律和政治制度，還要改變市民的價值觀，從而引發許多衝突。

北京所定義的民主意味著放棄香港以前所知的生活。如果人們想要正常的生活和財務穩定，他們別無選擇，只能支持北京的統治。

為了損害那些仍然深信民主、自由和人權的積極分子，北京和香港政府製造誹謗他們的謠言。任何支持這些價值觀的活動人士，都被稱為「分裂主義者」或「中華民族的叛徒」。

這一策略破壞了對2014年「雨傘革命」的支持，在那場革命中，活動人士呼籲香港人在領導人的選擇方面擁有更多發言權。那些抗議活動可能已經失敗，但它們引發了更多年輕活動人士的獨立呼籲，並促進了2016年香港民族黨的形成，而政府現在想要打壓這一政黨。

許多香港居民也意識到，北京稱最終會通過公開選舉給予香港真正民主，是在說謊。

根據香港自1997年以來的基本法律文本《基本法》，該市的首席行政長官由擁有1200名委員組成的委員會任命。當北京獲得控制權時，它承諾到2017年，香港將通過普選產生最高領導人。2014年，香港居民努力推動它的落實。他們有過希望，但是遭到了背叛。

北京沒有按照承諾改變選舉指導方針，選擇首席行政長官的委員會主要由親北京成員構成。自2016年以來，獨立候選人甚至不被允許參選。

此外，政府單方面制定了新的法律，由於政府對司法機構的影響，當議會立法者對某些議案進行辯論時，他們可能面臨刑事指控。

權力制衡的制度正在遭受破壞。公民自由和結社自由的支柱受到攻擊。只有從中國分離出去，香港才能擁有真正的民主和自由。

圖呢屌

折墮到圖都無幅